# Korean translations for s package.
# Copyright (C) 2019 THE s'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the s package.
# s18 <heavens7319@gmail.com>, 2019.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: TornadoWallet\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-06-23 10:03+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2019-06-23 10:03+0900\n"
"Last-Translator: s18 <heavens7319@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/about.html:11
#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/modules/home.html:16
msgid "Crystal"
msgstr "크리스탈"

#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/about.html:15
#: themes/material/tokens_list.html:14
msgid "WIP"
msgstr "WIP"

#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/about.html:23
#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:25
#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:35
#: themes/material/about_credits.html:30
msgid "About"
msgstr "안내"

#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/about.html:28
#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:29
#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:39
#: themes/material/crystals_list.html:21
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/modules/home.html:4
msgid "Current Bismuth Prices"
msgstr "비스무트 가격"

#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/modules/home.html:28
msgid "Bismuth vs USD"
msgstr "비스무트 vs 달러"

#: crystals/100_bismuthprice/themes/default/modules/home.html:33
msgid "This is a mockup with fake data"
msgstr "가공의 수치로 만든 모형"

#: crystals/200_dragginator/__init__.py:63
msgid "D:Earth egg"
msgstr "흙의 알"

#: crystals/200_dragginator/__init__.py:63
msgid "D:Fire egg"
msgstr "불의 알"

#: crystals/200_dragginator/__init__.py:63
msgid "D:Water egg"
msgstr "물의 알"

#: crystals/200_dragginator/__init__.py:64
msgid "D:Air egg"
msgstr "공기의 알"

#: crystals/200_dragginator/__init__.py:68
msgid "D:Cup"
msgstr "대회"

#: crystals/200_dragginator/__init__.py:68
msgid "D:special egg"
msgstr "특별한 알"

#: crystals/200_dragginator/__init__.py:68
msgid "D:world cup 2018"
msgstr "월드컵 2018"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:15
msgid "D:Buy an egg for {} BIS"
msgstr "{} BIS에 공룡알 구입"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:21
msgid "D:Dragginator News"
msgstr "새소식"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:36
msgid "D:My eggs"
msgstr "소유한 알(eggs)"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:44
msgid "D:You don't own any egg ;("
msgstr "가지고 있는 알이 없습니다 ;("

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:47
msgid "D:And you are registered to the current eggdrop"
msgstr "이번 eggdrop에 등록됐습니다"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:49
#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:23
msgid "D:Register"
msgstr "등록"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:49
msgid "D:So you can register to the eggdrop!"
msgstr "eggdrop에 등록할 수 있습니다"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:54
msgid "D:You own {} eggs"
msgstr "당신은 {} 개의 알을 가지고 있습니다"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:61
msgid "D:DNA"
msgstr "유전자"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:62
#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:56
msgid "D:Element"
msgstr "아이템"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:63
#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:57
msgid "D:Species"
msgstr "종족"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:64
msgid "D:Class"
msgstr "클래스"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:75
#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:77
msgid "D:"
msgstr ""

#: crystals/200_dragginator/themes/default/about.html:92
#: modules/basehandlers.py:71
msgid "No Bismuth address, please create or load a wallet first."
msgstr "비스무트 주소가 없습니다. 지갑부터 만드세요."

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:11
msgid "D:DNA:"
msgstr "유전자"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:11
msgid "D:See on Dragginator.com"
msgstr "Dragginator.com 으로 오세요"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:20
msgid "BIS"
msgstr "BIS"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:23
msgid "D:Archive"
msgstr "자료보관소"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:32
msgid "D:draggon"
msgstr "드래곤"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:33
msgid "D:egg"
msgstr "알(egg)"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:58
msgid "D:Age"
msgstr "나이"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:59
msgid "D:Rarity"
msgstr "희소성"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:70
msgid "D:You own this egg"
msgstr "이 알을 소유하고 있습니다"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:73
msgid "D:You don't own this egg"
msgstr "이 알을 소유하고 있지 않습니다"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:87
msgid "D:Send this egg to..."
msgstr "알을 ... 에게 보내기"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:90
msgid "D:Sell this egg for BIS"
msgstr "알 팔기"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:92
msgid "D:Price"
msgstr "가격"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:98
msgid "D:Register this egg to the hunt"
msgstr "사냥하기 위해 알을 등록"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:105
msgid "D:This egg can hatch"
msgstr "부화할 수 없습니다"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:108
msgid "D:You can find this egg"
msgstr "이 알을 찾을 수 없습니다"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:118
msgid "D:Remove this egg from the marketplace"
msgstr "마켓에서 이 알 제거"

#: crystals/200_dragginator/themes/default/egg.html:127
msgid "D:Buy for {} BIS"
msgstr "{} BIS 에 구입"

#: crystals/210_eggpool/__init__.py:78
msgid "No data"
msgstr "자료 없음"

#: crystals/210_eggpool/__init__.py:108 wallet.py:186 wallet.py:194
#: wallet.py:215 wallet.py:241 wallet.py:249 wallet.py:266 wallet.py:279
#: wallet.py:317 wallet.py:334 wallet.py:343 wallet.py:350 wallet.py:361
#: wallet.py:409 wallet.py:416 wallet.py:427 wallet.py:448 wallet.py:459
#: wallet.py:467 wallet.py:1019 wallet.py:1027 wallet.py:1038 wallet.py:1066
#: wallet.py:1074 wallet.py:1085 wallet.py:1107 wallet.py:1110
msgid "Error:"
msgstr "에러:"

#: crystals/210_eggpool/__init__.py:109
msgid "This crystal is activated but needs a wallet restart."
msgstr "크리스탈을 등록했습니다. 지갑 재실행이 필요합니다"

#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:14
msgid "EP:Direct Link to official Dashboard"
msgstr "대시보드로 직접 연결"

#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:15
msgid "EP:Get last GPU miner"
msgstr "최신 GPU 마이너 받기 "

#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:16
#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:15
msgid "Join the Official Bismuth Discord for support"
msgstr "비스무트 디스코트에 가입"

#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:48
msgid "EP:Hash Rate"
msgstr "채굴 해시"

#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:49
#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:64
msgid "EP:Last 12 hours"
msgstr "최근 12시간"

#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:63
msgid "EP:Shares"
msgstr "내몫"

#: crystals/210_eggpool/themes/default/about.html:73
msgid "EP:Workers"
msgstr "일꾼들"

#: crystals/212_docshield/themes/default/about.html:34
msgid "Load Document"
msgstr "문서 불러오기"

#: crystals/212_docshield/themes/default/about.html:74
msgid "Submit Transaction 1"
msgstr "트랜잭션 보내기 1"

#: crystals/212_docshield/themes/default/about.html:75
msgid "Submit Transaction 2"
msgstr "트랜잭션 보내기 2"

#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:14
msgid "AG:Direct Link to latest autogame doc."
msgstr "최신 autogame 문서로 직접 연결"

#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:19
#: themes/material/transactions_receive.html:81
#: themes/material/transactions_send.html:100
#: themes/material/transactions_send.html:108
msgid "BIS URL"
msgstr "BIS URL"

#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:21
#: themes/material/transactions_send.html:110
msgid "Paste the BIS URL you were given here"
msgstr "BIS URL을 여기에 붙이세요"

#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:52
msgid "AG:Your games"
msgstr "당신의 게임들"

#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:59
msgid "Replay"
msgstr "리플레이"

#: crystals/250_autogame/themes/default/about.html:76
msgid "AG:Game detail"
msgstr "게임 상세정보"

#: crystals/250_autogame/themes/default/replay_pop.html:2
msgid "AG:Game {} replay"
msgstr "게임 {} 리플레이"

#: crystals/250_autogame/themes/default/status_pop.html:2
msgid "AG:Game {} status"
msgstr "게임 {} 현황"

#: modules/basehandlers.py:78 wallet.py:393 wallet.py:569 wallet.py:583
#: wallet.py:613 wallet.py:632 wallet.py:644 wallet.py:658 wallet.py:677
#: wallet.py:678 wallet.py:693 wallet.py:713 wallet.py:728 wallet.py:740
#: wallet.py:754 wallet.py:773 wallet.py:793 wallet.py:806 wallet.py:820
#: wallet.py:831 wallet.py:845 wallet.py:858
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: modules/basehandlers.py:79
msgid "Wallet server did not send an answer. Please try again."
msgstr "지갑 서버가 응답하지 않았습니다. 다시 시도하세요."

#: modules/i18n.py:60 themes/material/wallet_info.html:235
msgid "No protection"
msgstr "보호 해제"

#: modules/i18n.py:62 themes/material/wallet_info.html:232
#: themes/material/wallet_info.html:238 themes/material/wallet_info.html:241
msgid "PIN Code"
msgstr "핀 코드"

#: modules/i18n.py:64 themes/material/wallet_info.html:233
msgid "YUBICO"
msgstr "YUBICO"

#: modules/i18n.py:66
msgid "U2F Token"
msgstr "U2F Token"

#: modules/i18n.py:74
msgid "DT:Processing..."
msgstr "처리중..."

#: modules/i18n.py:75
msgid "DT:Search&nbsp;..."
msgstr "검색&nbsp;..."

#: modules/i18n.py:76
msgid "DT:Display _MENU_ elements"
msgstr "_MENU_ 개 아이템을 표시"

#: modules/i18n.py:78
msgid "DT:Display element _START_ to _END_ from _TOTAL_ elements"
msgstr "전체 _TOTAL_ 개 중 _START_ 부터 _END_ 까지 아이템 표시"

#: modules/i18n.py:80 modules/i18n.py:86
msgid "DT:Nothing to display"
msgstr "표시할 것 없음"

#: modules/i18n.py:82
msgid "DT:filtered from _MAX_ total elements"
msgstr "전체 _MAX_ 개 아이템에서 간추림"

#: modules/i18n.py:85
msgid "DT:Loading..."
msgstr "불러오는 중..."

#: modules/i18n.py:87
msgid "DT:No data in the table"
msgstr "데이터 없음"

#: modules/i18n.py:89
msgid "DT:First"
msgstr "처음"

#: modules/i18n.py:90
msgid "DT:Previous"
msgstr "이전"

#: modules/i18n.py:91
msgid "DT:Next"
msgstr "다음"

#: modules/i18n.py:92
msgid "DT:Last"
msgstr "마지막"

#: modules/i18n.py:95
msgid "DT:Sort by ascending order"
msgstr "오름차순으로 정렬"

#: modules/i18n.py:96
msgid "DT:Sort by descending order"
msgstr "내림차순으로 정렬"

#: themes/material/about_credits.html:10 themes/material/base.html:246
msgid "Credits"
msgstr "크레딧"

#: themes/material/about_credits.html:11
msgid "This wallet wouldn't have existed without..."
msgstr "... 없었다면 이 지갑은 존재할 수 없었음"

#: themes/material/about_credits.html:19
msgid "Python, awesome language!"
msgstr "파이썬, 놀라운 언어"

#: themes/material/about_credits.html:20
msgid "The <a href=\"https://www.tornadoweb.org/en/stable/index.html\" target=\"_blank\">Tornado</a> web application framework"
msgstr "<a href=\"https://www.tornadoweb.org/en/stable/index.html\" target=\"_blank\">Tornad     o</a> 웹 프레임워크"

#: themes/material/about_credits.html:35
msgid "Tornado wallet version {}"
msgstr "Tornado 지갑 버전 {}"

#: themes/material/about_credits.html:36
msgid "BismuthClient version {}"
msgstr "BismuthClient 버전 {}"

#: themes/material/about_credits.html:37
msgid "Wallet template {} by {}."
msgstr "지갑 템플릿 {} by {}"

#: themes/material/about_credits.html:53
msgid "Translations"
msgstr "번역"

#: themes/material/about_credits.html:54
msgid "Many thanks to our translators and proofreaders"
msgstr "번역자와 도움주신 분들께 감사드립니다"

#: themes/material/about_help.html:10
msgid "Get help"
msgstr "도움 받기"

#: themes/material/about_help.html:15
msgid "Wallet F.A.Q."
msgstr "지갑 F.A.Q."

#: themes/material/about_help.html:18 themes/material/base.html:231
msgid "Discord"
msgstr "디스코드"

#: themes/material/about_network.html:14
msgid "Current wallet server"
msgstr "현재의 지갑 서버"

#: themes/material/about_network.html:16
msgid "This is the server you're connected to."
msgstr "연결된 서버입니다."

#: themes/material/about_network.html:19
msgid "Server:"
msgstr "서버:"

#: themes/material/about_network.html:21
msgid "IP"
msgstr "IP"

#: themes/material/about_network.html:22
msgid "Wallet server version {}"
msgstr "지갑 서버 버전 {}"

#: themes/material/about_network.html:25
msgid "Connected clients:"
msgstr "연결된 클라이언트"

#: themes/material/about_network.html:26
msgid "Protocol"
msgstr "프로토콜"

#: themes/material/about_network.html:27
msgid "Node Version"
msgstr "노드 버전"

#: themes/material/about_network.html:28
msgid "Peers connections:"
msgstr "피어(peers) 연결:"

#: themes/material/about_network.html:29
msgid "UpTime:"
msgstr "연결된 기간"

#: themes/material/about_network.html:30
msgid "Time Drift:"
msgstr "타임 드리프트:"

#: themes/material/about_network.html:31
msgid "Consensus:"
msgstr "컨센서스:"

#: themes/material/about_network.html:53
msgid "Block"
msgstr "블록"

#: themes/material/about_network.html:65
msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

#: themes/material/about_network.html:78
msgid "Available wallet servers"
msgstr "이용할 수 있는 지갑 서버"

#: themes/material/about_network.html:80
msgid "servers"
msgstr "서버"

#: themes/material/about_network.html:86
msgid "Height"
msgstr "Height"

#: themes/material/about_network.html:86
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#: themes/material/about_network.html:89
msgid "Refresh from API"
msgstr "API로부터 업데이트"

#: themes/material/base.html:44
msgid "Bismuth Wallet"
msgstr "비스무트 지갑"

#: themes/material/base.html:52
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드(보내기/받기)"

#: themes/material/base.html:58
msgid "Transactions"
msgstr "거래기록"

#: themes/material/base.html:65
msgid "Address book"
msgstr "주소록"

#: themes/material/base.html:71 themes/material/tokens_list.html:10
msgid "Tokens"
msgstr "토큰"

#: themes/material/base.html:78
msgid "Messages"
msgstr "메시지"

#: themes/material/base.html:85
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: themes/material/base.html:97 themes/material/crystals_list.html:11
msgid "Crystals"
msgstr "크리스탈"

#: themes/material/base.html:119
msgid "Wallet info"
msgstr "지갑정보"

#: themes/material/base.html:125
msgid "Toggle navigation"
msgstr "네비게이션 온오프"

#: themes/material/base.html:134
msgid "Search..."
msgstr "검색..."

#: themes/material/base.html:186
msgid "Wallet"
msgstr "지갑관리"

#: themes/material/base.html:221
msgid "Source"
msgstr "소스코드"

#: themes/material/base.html:226
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: themes/material/base.html:236
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: themes/material/base.html:241
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: themes/material/base.html:252
msgid "block #"
msgstr "블록 #"

#: themes/material/base.html:272
msgid "Sidebar Filters"
msgstr "사이드바 필터들"

#: themes/material/base.html:285
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: themes/material/crystals_list.html:12
msgid "Crystals are extra functionalities you can add to your wallet"
msgstr "크리스탈은 지갑에 추가할 수 있는 부가기능들입니다"

#: themes/material/crystals_list.html:19
msgid "Active"
msgstr "사용중"

#: themes/material/crystals_list.html:20
msgid "Name"
msgstr "명칭"

#: themes/material/crystals_list.html:21 themes/material/home.html:81
#: themes/material/transactions.html:80
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: themes/material/crystals_list.html:22
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: themes/material/crystals_list.html:23
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: themes/material/crystals_list.html:24
msgid "Learn more..."
msgstr "더 알아보기..."

#: themes/material/crystals_list.html:44
msgid "More..."
msgstr "More..."

#: themes/material/crystals_list.html:53
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: themes/material/home.html:15 themes/material/transactions.html:15
#: themes/material/wallet_load.html:35
msgid "Balance"
msgstr "잔액"

#: themes/material/home.html:34 themes/material/transactions.html:34
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: themes/material/home.html:39 themes/material/transactions.html:39
msgid "Send $BIS to..."
msgstr "BIS 를 ... 로 보내기"

#: themes/material/home.html:53 themes/material/transactions.html:53
#: theme/s/material/transactions_receive.html:15
msgid "Receive"
msgstr "받기"

#: themes/material/home.html:58 themes/material/transactions.html:58
msgid "Request a $BIS payment"
msgstr "BIS 지불 요청"

#: themes/material/home.html:74 themes/material/transactions.html:73
msgid "Latest transactions"
msgstr "최근 트랜잭션"

#: themes/material/home.html:75 themes/material/transactions.html:74
#: themes/material/wallet_load.html:56
msgid "Updated on"
msgstr "갱신됨"

#: themes/material/home.html:80 themes/material/transactions.html:79
msgid "Txid"
msgstr "Txid"

#: themes/material/home.html:82 themes/material/transactions.html:81
#: themes/material/wallet_load.html:62 themes/material/wallet_load.html:125
#: themes/material/wallet_load.html:170
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: themes/material/home.html:83 themes/material/transactions.html:82
#: themes/material/transactions_receive.html:46
#: themes/material/transactions_send.html:52
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:55
msgid "Amount"
msgstr "금액"

#: themes/material/home.html:84 themes/material/transactions.html:83
msgid "Type"
msgstr "타입"

#: themes/material/home.html:118 themes/material/messages_pop.html:34
#: themes/material/transactions.html:122
#: themes/material/transactions_receive.html:84
msgid "Copied to Clipboard"
msgstr "클립보드로 복사됨"

#: themes/material/home.html:147
msgid "Account balance"
msgstr "계정 잔액"

#: themes/material/home.html:148
msgid "Last 12 months"
msgstr "최근 12개월"

#: themes/material/home.html:152
msgid "Mockup with fake data"
msgstr "가공의 수치로 만든 모형"

#: themes/material/home.html:161
msgid "Bismuth news"
msgstr "비스무트 소식"

#: themes/material/message.html:16
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:16
#: themes/material/wallet_import_encrypted_der1.html:48
msgid "Previous page"
msgstr "이전 페이지"

#: themes/material/message_pop.html:23 themes/material/messages_pop.html:31
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: themes/material/messages.html:15 wallet.py:1016
msgid "Sign message"
msgstr "메시지 서명"

#: themes/material/messages.html:16
msgid "Sign some data for off chain usage with your private key."
msgstr "개인키로 오프체인용 데이터 서명"

#: themes/material/messages.html:20 themes/material/messages.html:57
#: themes/material/transactions_receive.html:27
#: themes/material/transactions_send.html:25
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:39
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:68
msgid "Data (message)"
msgstr "추가자료 (메시지)"

#: themes/material/messages.html:26 themes/material/messages.html:96
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:104
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:91
#: themes/material/wallet_info.html:218 themes/material/wallet_info.html:219
#: wallet.py:361 wallet.py:427 wallet.py:1038 wallet.py:1085
msgid "Spend protection"
msgstr "보내기 안전장치"

#: themes/material/messages.html:37
msgid "Sign Message"
msgstr "메시지 서명"

#: themes/material/messages.html:52
msgid "Encrypt message"
msgstr "메시지 암호화"

#: themes/material/messages.html:53
msgid "Encrypt data for off chain usage."
msgstr "오프체인용으로 데이터 암호화"

#: themes/material/messages.html:61 themes/material/transactions_send.html:20
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:33
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:29
msgid "Recipient"
msgstr "수신자의 지갑 주소"

#: themes/material/messages.html:63
msgid "You have to tell the recipient address so the message can be encrypted with his public key"
msgstr "받는 주소를 알려주세요. 그래야 메시지를 암호화할 수 있습니다"

#: themes/material/messages.html:67
msgid "Encrypt Message"
msgstr "메시지 암호화"

#: themes/material/messages.html:85 wallet.py:1063
msgid "Decrypt message"
msgstr "메시지 암호 풀기"

#: themes/material/messages.html:86
msgid "Decrypt off chain message with your private key."
msgstr "개인키로 오프체인 메시지 암호 풀기"

#: themes/material/messages.html:90
msgid "Encrypted message"
msgstr "암호화된 메시지"

#: themes/material/messages.html:107
msgid "Decrypt Message"
msgstr "메시지 암호 풀기"

#: themes/material/messages.html:123 themes/material/wip.html:10
msgid "W.I.P."
msgstr "W.I.P."

#: themes/material/messages.html:126 themes/material/wip.html:13
msgid "This feature is under construction."
msgstr "개발중인 기능입니다"

#: themes/material/messages_pop.html:24
#: themes/material/transactions_receive.html:81
msgid "Click text to copy"
msgstr "텍스트를 클릭하면 URL을 클립보드에 복사합니다"

#: themes/material/tokens_list.html:11
msgid "Tokens are a core BIS functionality"
msgstr "토큰은 비스무트의 핵심 기능 중 하나입니다"

#: themes/material/transactions.html:84
msgid "Fees"
msgstr "수수료"

#: themes/material/transactions.html:85
msgid "Data"
msgstr "추가자료(Data)"

#: themes/material/transactions_confirmpop.html:7
msgid "Transaction Status"
msgstr "트랜잭션 상태"

#: themes/material/transactions_confirmpop.html:23
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: themes/material/transactions_receive.html:16
msgid "Request BIS"
msgstr "BIS를 받기 위한 정보"

#: themes/material/transactions_receive.html:20
msgid "Your address"
msgstr "당신의 주소"

#: themes/material/transactions_receive.html:22
msgid "This is your address for current wallet, but you can change it if needed. Double check then."
msgstr "현재 지갑의 당신 주소입니다. 원하시면 바꿀 수 있습니다. 꼼꼼히 확인하세요."

#: themes/material/transactions_receive.html:30
msgid "Optionally, you can add a small comment to your transaction, like a reference of your own. Will be stored on chain."
msgstr "트랜잭션에 짤막한 메시지를 덧붙일 수 있습니다. 이 메시지 기록은 블록체인에 영원히 남습니다."

#: themes/material/transactions_receive.html:35
msgid "This is the QR code for your address only."
msgstr "주소만 담긴 QR코드입니다."

#: themes/material/transactions_receive.html:47
msgid "How many BIS to request."
msgstr "지불 요청할 BIS 수량"

#: themes/material/transactions_receive.html:53
#: themes/material/transactions_send.html:59
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:62
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:38
msgid "Amount (BIS)"
msgstr "금액 (BIS)"

#: themes/material/transactions_receive.html:56
msgid "This is what you will receive"
msgstr "내가 받을 금액"

#: themes/material/transactions_receive.html:61
#: themes/material/transactions_send.html:66
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:70
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:46
msgid "Est. fees"
msgstr "예상 수수료"

#: themes/material/transactions_receive.html:63
#: themes/material/transactions_send.html:68
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:72
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:48
msgid "Fees depend on Data length"
msgstr "수수료는 데이터 분량에 따라 달라집니다"

#: themes/material/transactions_receive.html:66
#: themes/material/transactions_send.html:71
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:75
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:52
msgid "Total (BIS)"
msgstr "총액 (BIS)"

#: themes/material/transactions_receive.html:68
msgid "This is what the sender will pay"
msgstr "보내는 사람이 지출할 금액"

#: themes/material/transactions_receive.html:72
msgid "Get BIS URL"
msgstr "BIS URL 만들기"

#: themes/material/transactions_receive.html:78
msgid "This is the QR code for your address, data and amount as a BisUrl."
msgstr "주소, 메시지(data), 금액이 기록된 BIS URL을 담은 QR코드입니다.  "

#: themes/material/transactions_receive.html:79
msgid "You can copy/paste this image to send in a mail or anything"
msgstr "이 이미지를 복사해 이메일 등에 붙여넣기 할 수 있습니다"

#: themes/material/transactions_send.html:15
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:28
msgid "Send To"
msgstr "보낼 주소"

#: themes/material/transactions_send.html:16
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:29
msgid "To whom send BIS."
msgstr "BIS를 보낼 곳"

#: themes/material/transactions_send.html:27
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:43
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:73
msgid "Optionally, you can add a small comment to your transaction. Required for exchanges deposit."
msgstr "트랜잭션에 짧은 메시지를 덧붙일 수 있습니다. 거래소로 입금할 때 필요합니다."

#: themes/material/transactions_send.html:36
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:61
msgid "Operation"
msgstr "오퍼레이션"

#: themes/material/transactions_send.html:38
msgid "\"operation\" allows for powerful Bismuth Features. Leave empty until otherwise required."
msgstr "\"오퍼레이션\"은 비스무트의 특수 기능입니다. 꼭 필요하지 않으면 비워두시기 바랍니다. "

#: themes/material/transactions_send.html:53
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:56
msgid "How many BIS to send."
msgstr "보낼 BIS 수량"

#: themes/material/transactions_send.html:61
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:65
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:41
msgid "This is what the recipient will receive"
msgstr "수신자가 받을 금액"

#: themes/material/transactions_send.html:73
#: themes/material/transactions_send_confirm.html:77
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:54
msgid "This is what you will pay, fees included."
msgstr "당신이 지출할 금액. 수수료 포함."

#: themes/material/transactions_send.html:78
#: themes/material/transactions_send.html:81
#: themes/material/transactions_send.html:127 wallet.py:183 wallet.py:237
msgid "Send BIS"
msgstr "BIS 보내기"

#: themes/material/transactions_send.html:103
msgid "Send a transaction from a BIS URL"
msgstr "BIS URL으로 트랜잭션 보내기"

#: themes/material/transactions_send.html:117
msgid "Decode BIS URL"
msgstr "BIS URL 풀기"

#: themes/material/transactions_send.html:123
msgid "Send BIS URL..."
msgstr "BIS URL 보내기..."

#: themes/material/transactions_send_confirm.html:117
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:103
#: themes/material/wallet_load.html:183
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: themes/material/transactions_send_confirm.html:122
#: themes/material/transactions_sendpop_confirm.html:111
msgid "Confirm and send BIS"
msgstr "승인하고 BIS 보내기"

#: themes/material/wallet_import_encrypted_der1.html:10
msgid "Password"
msgstr "패스워드"

#: themes/material/wallet_import_encrypted_der1.html:20
msgid "Enter wallet password for {}"
msgstr "{} 지갑 패스워드 입력"

#: themes/material/wallet_import_encrypted_der1.html:24
msgid "Wallet password"
msgstr "지갑 패스워드"

#: themes/material/wallet_import_encrypted_der1.html:34
msgid "Import wallet"
msgstr "지갑 백업 가져오기"

#: themes/material/wallet_import_encrypted_der1.html:41
msgid "Wallet will be decrypted, imported, and re-encrypted ith the main wallet master password"
msgstr "지갑 백업의 암호를 풀고, 가져오고, 현재 지갑의 마스터 패스워드로 다시 암호화 합니다"

#: themes/material/wallet_info.html:11
msgid "Current Wallet"
msgstr "현재의 지갑"

#: themes/material/wallet_info.html:16
msgid "{} Address(es)"
msgstr "{} 주소"

#: themes/material/wallet_info.html:29
msgid "Manage"
msgstr "관리"

#: themes/material/wallet_info.html:30
msgid "addresses"
msgstr "주소"

#: themes/material/wallet_info.html:34
msgid "Select one of your Bismuth addresses"
msgstr "비스무트 주소를 고르세요"

#: themes/material/wallet_info.html:49
msgid "Create a new"
msgstr "새로 생성"

#: themes/material/wallet_info.html:50
msgid "address"
msgstr "주소"

#: themes/material/wallet_info.html:72
msgid "Wallet is locked"
msgstr "지갑이 잠겼습니다"

#: themes/material/wallet_info.html:76
msgid "Existing master password"
msgstr "기존 마스터 패스워드"

#: themes/material/wallet_info.html:79
msgid "This is the password that protects your private key(s)"
msgstr "개인키를 보호하는 패스워드 입니다"

#: themes/material/wallet_info.html:85
msgid "Unlock wallet"
msgstr "지갑 잠금 풀기"

#: themes/material/wallet_info.html:95
msgid "Wallet is unlocked"
msgstr "지갑 잠금이 풀렸습니다"

#: themes/material/wallet_info.html:100
msgid "You can lock it back for extra safety if you don't plan to use it soon."
msgstr "곧 다시 사용하지 않는다면 지감을 잠그시기 바랍니다"

#: themes/material/wallet_info.html:106
msgid "Lock wallet"
msgstr "지갑 잠그기"

#: themes/material/wallet_info.html:110
msgid "You have to encrypt your wallet first to use this feature"
msgstr "이 기능을 사용하려면 먼저 지갑을 암호화해야 합니다"

#: themes/material/wallet_info.html:137 themes/material/wallet_info.html:160
#: themes/material/wallet_info.html:164 themes/material/wallet_info.html:244
msgid "Master password"
msgstr "마스터 패스워드"

#: themes/material/wallet_info.html:144
msgid "Master password is set"
msgstr "마스터 패스워드가 설정됐습니다"

#: themes/material/wallet_info.html:168
msgid "This is the password that will protect your private keys."
msgstr "개인키를 보호할 패스워드입니다"

#: themes/material/wallet_info.html:172
msgid "Retype Master password"
msgstr "패스워드를 다시 입력해주세요"

#: themes/material/wallet_info.html:176
msgid "Losing this password means loosing your keys!"
msgstr "패스워드를 분실하면 개인키를 잃어버리게 됩니다"

#: themes/material/wallet_info.html:183
msgid "Set master password"
msgstr "마스터 패스워드 설정"

#: themes/material/wallet_info.html:186
msgid "This will encrypt your wallet file. You may want to backup the unencrypted file first."
msgstr "당신의 지갑 파일을 암호화합니다. 순정 개인키가 꼭 필요하면 암호화하지 전 파일을 백업하시기 바랍니다 "

#: themes/material/wallet_info.html:192
msgid "Master password is not set"
msgstr "마스터 패스워드가 설정되지 않았습니다"

#: themes/material/wallet_info.html:234
msgid "U2F TOKEN"
msgstr "U2F 토큰"

#: themes/material/wallet_info.html:248
msgid "Needed to confirm operation"
msgstr "오퍼레이션을 승인하셔야 합니다"

#: themes/material/wallet_info.html:254
msgid "Set spend protection"
msgstr "보내기 안전보호 설정"

#: themes/material/wallet_info.html:264
msgid "Spending is currently not protected"
msgstr "보내기 안전보호가 없습니다"

#: themes/material/wallet_info.html:266
msgid "Spending is currently protected by {}"
msgstr "보내기가 {} 안전보호를 사용합니다 "

#: themes/material/wallet_load.html:16 themes/material/wallet_load.html:55
msgid "Your Bismuth addresses"
msgstr "당신의 비스무트 주소"

#: themes/material/wallet_load.html:20
msgid "Your wallet directory is {}"
msgstr "당신 지갑 폴더는 {}"

#: themes/material/wallet_load.html:21
msgid "Your wallet is {}"
msgstr "당신의 지갑은 {}"

#: themes/material/wallet_load.html:40
msgid "Click to query total balance"
msgstr "잔액을 조회하려면 클릭"

#: themes/material/wallet_load.html:61 themes/material/wallet_load.html:98
#: themes/material/wallet_load.html:175
msgid "Label"
msgstr "별명"

#: themes/material/wallet_load.html:63
msgid "Creation date"
msgstr "생성일"

#: themes/material/wallet_load.html:64 themes/material/wallet_load.html:127
msgid "Action"
msgstr "실행"

#: themes/material/wallet_load.html:100
msgid "A private label for the new address"
msgstr "새 주소의 별명"

#: themes/material/wallet_load.html:105
msgid "Create a new address"
msgstr "새 주소 생성"

#: themes/material/wallet_load.html:121
msgid "Potential legacy wallet imports"
msgstr "구 지갑 가져오기"

#: themes/material/wallet_load.html:124
msgid "File"
msgstr "파일"

#: themes/material/wallet_load.html:126
msgid "Encrypted"
msgstr "암호화됨"

#: themes/material/wallet_load.html:161
msgid "Edit label"
msgstr "별명 수정"

#: themes/material/wallet_load.html:177
msgid "A private label for that address"
msgstr "이 주소의 별명"

#: themes/material/wallet_load.html:185
msgid "Set label"
msgstr "별명 설정"

#: themes/material/wallet_load.html:186
msgid "This can take some time, especially if your wallet is encrypted. Do not interrupt."
msgstr "꽤 시간이 걸릴 수 있습니다. 기다리세요"

#: wallet.py:186 wallet.py:241 wallet.py:343 wallet.py:409 wallet.py:459
#: wallet.py:1019 wallet.py:1066
msgid "No Wallet"
msgstr "지갑 없음"

#: wallet.py:187 wallet.py:242 wallet.py:344 wallet.py:410 wallet.py:460
#: wallet.py:1020 wallet.py:1067
msgid "Load your wallet first"
msgstr "먼저 지갑을 불러오세요"

#: wallet.py:194 wallet.py:249 wallet.py:350 wallet.py:416 wallet.py:467
#: wallet.py:1027 wallet.py:1074
msgid "Encrypted wallet"
msgstr "암호화된 지갑"

#: wallet.py:195 wallet.py:250 wallet.py:351 wallet.py:417 wallet.py:468
#: wallet.py:570 wallet.py:633 wallet.py:659 wallet.py:1028 wallet.py:1075
msgid "You have to unlock your wallet first"
msgstr "지갑 잠금을 풀어야 합니다"

#: wallet.py:202 wallet.py:257 wallet.py:296
msgid "Send BIS: Confirmation"
msgstr "BIS 보내기: 승인"

#: wallet.py:204 wallet.py:259 wallet.py:298
msgid "Please confirm this transaction"
msgstr "이 트랜잭션을 승인해주세요"

#: wallet.py:206 wallet.py:261 wallet.py:300
msgid "Check this is what you intended to do and hit the \"confirm\" button"
msgstr "당신이 의도한 내용인지 확인하고 \"승인\" 버튼을 누르세요"

#: wallet.py:215 wallet.py:279 wallet.py:317
msgid "No message"
msgstr "메시지 없음"

#: wallet.py:216 wallet.py:280 wallet.py:318
msgid "Sending to this recipient needs a proper message"
msgstr "이 주소로 보내려면 필요한 추가 메시지를 입력하셔야 합니다"

#: wallet.py:362 wallet.py:428 wallet.py:1039 wallet.py:1086
msgid "Invalid PIN Number"
msgstr "핀 번호 틀림"

#: wallet.py:375 wallet.py:440
msgid "Success:"
msgstr "성공:"

#: wallet.py:377 wallet.py:440
msgid "Transaction sent"
msgstr "트랜잭션을 보냈습니다"

#: wallet.py:379 wallet.py:441
msgid "The transaction was submitted to the mempool."
msgstr "트랜잭션을 mempool에 등록했습니다"

#: wallet.py:381 wallet.py:443
msgid "Txid is {}"
msgstr "Txid 는 {}"

#: wallet.py:384
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: wallet.py:388 wallet.py:450
msgid "There was an error submitting to the mempool, transaction was not sent."
msgstr "트랜잭션을 mempool에 등록하지 못했습니다. 보내기 실패"

#: wallet.py:473
msgid "Receive BIS"
msgstr "BIS 받기"

#: wallet.py:504
msgid "Transaction list"
msgstr "트랜잭션 목록"

#: wallet.py:573
msgid "Click"
msgstr "클릭"

#: wallet.py:584
msgid "Time out, please try reloading"
msgstr "시간 초과, 다시 로딩하세요"

#: wallet.py:614 wallet.py:645 wallet.py:694 wallet.py:755 wallet.py:774
#: wallet.py:794 wallet.py:807 wallet.py:832 wallet.py:846 wallet.py:859
msgid "Error: {}"
msgstr "에러: {}"

#: wallet.py:714
msgid "This file already exists: {}.der"
msgstr "파일이 이미 있습니다: {}.der "

#: wallet.py:729
msgid "Error creating {}.der"
msgstr "{}.der 생성 에러"

#: wallet.py:741
msgid "Max of {} addresses reached."
msgstr "{} 주소 최대치에 도달했습니다"

#: wallet.py:821
msgid "Passwords do not match"
msgstr "패스워드가 일치하지 않습니다"

#: wallet.py:846
msgid "PIN code can't be empty"
msgstr "핀 코드를 입력하세요"

#: wallet.py:1046
msgid "Your message '{}' has been signed."
msgstr "'{}' 메시지를 서명했습니다"

#: wallet.py:1053 wallet.py:1098
msgid "Signature"
msgstr "전자서명"

#: wallet.py:1091
msgid "Your message has been decrypted."
msgstr "메시지 암호가 풀렸습니다"

#: wallet.py:1107
msgid "Message is empty"
msgstr "빈 메시지입니다"

#: wallet.py:1110
msgid "Recipient is empty"
msgstr "받는 주소가 없습니다"

#: wallet.py:1113
msgid "Your message has been encrypted."
msgstr "메시지를 암호화했습니다"

#: wallet.py:1120
msgid "Message"
msgstr "메시지"
